韓國WonderGirls前成員善美 否認新歌涉嫌抄襲英國歌曲Fight for this love

善美昨天剛剛發行新歌《主人公》，未料立即就有人指出：主打歌跟8年前的一首英國歌曲實在太像，真的不是抄襲嗎？

善美去年8月發行《Gashina》非常受歡迎，這次的新歌《主人公》也是未發先紅，昨晚公開後在韓國7個主要音源網站都沖到榜單第一。然而隨之而來的不僅有稱讚，也有對抄襲的質疑。

有網友指出，《主人公》不論曲風、旋律還是歌曲概念，都跟英國歌手Cheryl Cole在2009年發行的歌曲《Fight for this love》十分接近，當時這首歌一度佔領英國專輯排行榜的榜首，人氣相當高。

更令人矚目的是，《主人公》的詞曲作者正是YG旗下作曲家Teddy，他在此前也多次捲入抄襲風波，涉及歌曲包括BIGBANG的《SOBER》、2NE1的《I Don't Care》等等， 但他卻從未做出任何回應。

更有人翻出Teddy出演《2NE1 TV》時公開的所謂「Teddy的作曲法」，節目中Teddy這樣介紹《Fire》的誕生過程：「有一天下雨心情很不好，躺在床上睡覺時突然耳邊響起一段旋律，甚至還有各種樂器的聲音，非常具體， 於是馬上就寫出了這首歌的loop，只用了10分鐘。 」

對此，Teddy擔任代表的公司The Black Label表示：「《主人公》是100％原創，並且從未參考過引發爭議的那首歌曲。」

網友對Teddy的做法十分不滿，也為善美遇人不淑喊冤。Teddy的簡短的聲明再度遭到砲轟，網友紛紛嘲諷「有夠厚臉皮」、「我是音癡都聽得出來很像」、「還以為是原歌曲歌詞翻譯成韓文勒」，許多人認為他就算表示不是抄襲，至少也要解釋清楚，否則無法讓人信服

另一首Bigbang涉嫌抄襲嘅Sober:

咁撚似都話唔係抄

韓版雷頌德🤔

人地M&R到而家都唔認仲要有成班弱智衝出黎護航

只要死撐就OK

btw 其實我覺得佢真係好樣衰
十足十整容失敗 五官一舊舊咁

難以置信佢得25歲 35我都信

整容前反而仲順眼

好殘，可能日日俾人屌

不過佢好彩過泫雅，泫雅好似俾人整估咁化到個妝好樣衰，最慘佢本身素顏靚好多

原曲質素好撚差

我宣美姐姐係唔會做埋D咁既野咖 ...
一定係曲有相似 !

宣美姐姐越黎越有女人味
丁到貧血

gashina都好撚難聽

泫雅本身把聲唔係咁差 聽U&Me同Change都知
但成日作埋啲歌要佢用怪音唱
化妝同打扮又係on9

不過真心講 泫雅係潮好多
SunMi俾我感覺好似個中國三十幾中女化韓妝咁
新歌佢又老又殘 個body瘦到人乾咁

首歌係用黎睇，唔係用黎聽既

搞到我依家寧願丁宣美都唔丁泫雅，明明泫雅靚好多，不過個妝，不了

佢真係好樣衰
完全唔明咩品味

我寧願兩個都唔丁呀 又唔係冇曬女
btw 宣美似35多過25

gashina好好聽喎
新歌就麻麻